立場： 城大生翻唱二創歌後被禁踢足校園案 投訴人是城大校董會秘書唐寧

去年反送中運動期間，有網民二次創作李克勤歌曲《開學禮》，改寫成諷刺城大及校長郭位的《找郭位》。《立場新聞》獲悉，一名城大學生因翻唱、發布《找郭位》MV 而遭投訴，被城大紀律委員會裁定恐嚇或欺凌、迫害他人及傷害校譽，需罰寫道歉信予郭位及校方，並禁足校園一段時間。消息指，作出投訴的是城大校董會秘書、大學數據研究處總監唐寧（Kevin Downing）。

學生被控 3 宗罪

首先，《找郭位》歌詞中「沒才幹，喺校舍內四方起牆的契弟」、「打柒佢都嘥藥費」，以及 MV 一幕用特效模擬郭位被打至鼻青臉腫，被指涉嫌違反《守則》第 4.1.6 條「性、種族或其他滋擾，造成他人恐懼、痛苦的行為，恐嚇、欺凌、引致混亂或不合理行為 」。

而「沒才幹，喺校舍內四方起牆的契弟」、「郭位佢只會賣港附庸」兩句歌詞，則被指違反《學生紀律守則》第 4.1.9 條「迫害他人」（victimisation of a person）。

屌，垃圾

唐寧正仆街

Another white trash

文字獄又嚟

城大校董會秘書、大學數據研究處總監唐寧（Kevin Downing）

有無樣？

"work as a member of the QS WUR rankings advisory board"
原來係呢條友幫城大刷排名

城大陶輝

DQ佢國籍

邊個國家黎？

佢咁出色 佢D 國民應該好想認識佢

鬼佬投訴廣東話二次創作? 成件事好奇怪

消息指

學生勇於講真話，respect

佢d廣東話又幾勁聽得明晒

幾時罰留堂見家長 ?